### Backend CRUD

На беке есть готовый круд, который генерируется в специально созданых gii темплейтах
![gii templates](../docs/img/0.6/gii_templates.jpg)

1.Для начала нужно создать миграцию

```bash
./yii migrate/create
or
./yii migrate/create table_name # prefer
or
./yii migrate/create table_name --lang # for language models
```

лучше создавать миграции сразу указывая имя таблицы
миграции создаются с преустановленым кодом, который нужно немного модифицировать
все миграции по-умолчанию собираются в `console/migrations`, так же 
можно миграции структурировать по модулям, добавив при создании ключ
`--migrationPath`

```bash
./yii migrate/create --migrationPath=@backend/modules/first/migrations add_seo_table
```

потом внести все необходимые поля в миграции и выполнить ее

```bash
./yii migrate
```

Если в таблице одновременно присутствуют поля label и alias, то в генерируемой
моделе в бэке будет работать автозаполнение поля alias транслитом по 
значению из label.

2.Генерация модуля

![module generation](../docs/img/0.6/module.jpg)

Тут ничего необычного, просто структура генерируемых файлов немного изменена

Добавляем модуль в конфигурацию бекенда

3.Генерация common-модели

![model generation](../docs/img/0.6/common_model.jpg)

Выбираем имя таблицы, выбираем имя модели. модели создадутся в common/models
(не забываем про мультиязыковую таблицу, если она есть - ее нужно отдельно создать)

4.CRUD

![crud](../docs/img/0.6/crud.jpg)

- вписываем название модели, которая должна создаться на бекенде (модель 
для поиска создастся автоматически), указываем корректный namespace
- вписываем корректный путь к папке моделей, в модуле
- вписываем название контроллера в бекенде

Если для данной модели нужно будет заполнять мета-теги(Новости, Статьи, Продукты и т.д)
включаем галочку "Add seo behavior"

Если для данной модели нужно загружать изображения, то включаем галочку 
"Add Ajax multi-(or single) upload widget", она добавит виджет Ajax-загрузки
одного или множественных изображений

Автоматически будет создана мультиязычная модель, если существует таблица 
table_name_lang, где table_name - название текущей модели

Остальные значения как обычно.


Теперь круд для таблицы готов
![crud](../docs/img/0.6/gridview.jpg)

конфигурация отображения index, view можно отредактировать в модели в методе
`getColumns()`
конфигурация формы create/update - в методе `getFormConfig()`

